{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja sa v√µid minuga jalgadega s√µita. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Aitan tasakaalustada."},{"text":"Ô∏è Sa v√µid minuga pargis s√µita."},{"text":"Ô∏è Mul on pedaalid."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Lennuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Reisin radadel, kandes paljusid inimesi. Choo choo!","hints":[{"text":"Peatun jaamades."},{"text":"Ô∏è K√§in kindlal teel."},{"text":"Ma v√µin olla v√§ga pikk."}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Buss","isCorrect":false},{"label":"Scooter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"transport","question":"S√µidan teedel ja v√µin sind kooli viia. Mul on tavaliselt kollane v√§rv.","hints":[{"text":"Olen hommikul lapsi t√§is."},{"text":"Mul on vilkuvad tuled, kui seisma j√§√§n."},{"text":"Olen suurem kui auto."}],"options":[{"label":"Takso","isCorrect":false},{"label":"Koolibuss","isCorrect":true},{"label":"Mootorratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Lendan taevas ja v√µin sind viia kaugele kohtadesse.","hints":[{"text":"Ô∏è Olen kiirem kui auto."},{"text":"Mul on palju istekohti sees."},{"text":"Ô∏è Mul on tiivad."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Kuum √µhupall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Purjetan vee peal ja v√µin vedada palju lasti v√µi inimesi.","hints":[{"text":"Ma h√µljun."},{"text":"üòÄ Mul v√µib olla v√§ga suur ankur."},{"text":"Olen suurem kui s√µudepaat."}],"options":[{"label":"Allveelaev","isCorrect":false},{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Kajak","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Olen auto, mis aitab inimesi, kellel on vaja v√§ga kiiresti haiglasse j√µuda.","hints":[{"text":"Mul on k√µva sireen."},{"text":"Mul on rists√ºmbol peal."},{"text":"Kannan kaasas meditsiinitehnikat."}],"options":[{"label":"Politseiauto","isCorrect":false},{"label":"Kiirabi","isCorrect":true},{"label":"Firetruck","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"transport","question":"V√µin lennata, aga mul pole tiibu ja k√§in kosmoses.","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga v√µimas."},{"text":"Astronaudid reisivad minus."},{"text":"Ma lahkun Maa atmosf√§√§rist."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Droonid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Olen rong, mis l√§heb maa alla linnas. V√§ldin ummikuid.","hints":[{"text":"Reisin tunnelites."},{"text":"Ô∏è Peatun linna maa-alustes jaamades."},{"text":"Kasutan elektrit jooksmiseks."}],"options":[{"label":"Tramm","isCorrect":false},{"label":"Subway","isCorrect":true},{"label":"Monorail","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Olen kolme rattaga mootorratas. Mind kasutatakse tihti kaupade vedamiseks v√µi pakkide kohale toimetamiseks.","hints":[{"text":"Mul on rohkem stabiilsust."},{"text":"Mulle sobib l√ºhikeste s√ºnnituste puhul."},{"text":"Olen nagu roller aga lisarattaga."}],"options":[{"label":"Scooter","isCorrect":false},{"label":"Trits√ºkkel","isCorrect":false},{"label":"Quad bike","isCorrect":false},{"label":"Kolmerattaline mootorratas","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Olen s√µiduk, mille eesm√§rk on uurida teisi planeete ja saata Maale tagasi infot. Ma hulkusin mars.","hints":[{"text":"Mul on spetsiaalsed instrumendid."},{"text":"Ô∏è Uurin keerulist maastikku."},{"text":"Olen nagu robot ratastel."}],"options":[{"label":"Kosmosejaam","isCorrect":false},{"label":"Rover","isCorrect":true},{"label":"Satelliit","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}}],"weather":[{"level":"1","type":"weather","question":"Kukun taevast alla, aga ma ei ole vihm ega lumi. Ma v√µin sind m√§rjaks teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valmistatud veest."},{"text":"Sa vajad vihmavarju, kui ma kukun."},{"text":"Ô∏è Olen p√§rit pilvedest."}],"options":[{"label":"Dew","isCorrect":false},{"label":"Udu","isCorrect":false},{"label":"Vihm","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"weather","question":"Olen valge ja kohev ning h√µljun taevas. Vahel toon vihma. Mis ma olen?","hints":[{"text":"N√§en v√§lja nagu midagi pehmet ja villast."},{"text":"Ô∏è Tuul puhub mind ringi."},{"text":"Ô∏è Ma mahutan palju vett."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":true},{"label":"Lind","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"weather","question":"Olen taevas kuum tulekera. Annan sulle valgust ja soojust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ilmun p√§eva jooksul."},{"text":"‚Üë Ma v√µin olla v√§ga s√§rav."},{"text":"Taimed vajavad mind kasvamiseks."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"weather","question":"Olen k√ºlm ja valge ning langen talvel taevast. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen valmistatud k√ºlmutatud veest."},{"text":"Ô∏è Minuga saab ehitada lumememme."},{"text":"Minuga m√§ngimiseks on vaja kindaid."}],"options":[{"label":"Liiv","isCorrect":false},{"label":"Vihm","isCorrect":false},{"label":"Lumi","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"weather","question":"Keerlen v√§ga kiiresti ringi ja v√µin asjad √ºle l√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Lehed lendavad, kui ma √ºmber olen."},{"text":"Lohega saab lennata siis, kui mina puhun."},{"text":"Vahel v√µin olla v√§ga tugev ja ohtlik."}],"options":[{"label":"Tuul","isCorrect":true},{"label":"Vihm","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"weather","question":"Tulen peale vihma ja mul on palju v√§rve. Mis ma olen?","hints":[{"text":"N√§en v√§lja nagu kaar taevas."},{"text":"‚òÄÔ∏è P√§ike peab minu ilmumiseks v√§ljas olema."},{"text":"Mul on punane, oran≈æ, kollane, roheline, sinine, indigo ja violetne."}],"options":[{"label":"Vikerkaar","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Pikne","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"weather","question":"Olen v√§ga tugeva, keerleva tuulega torm. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on silm keskel."},{"text":"Moodustan √ºle sooja ookeanivee."},{"text":"Ma v√µin tekitada palju kahju."}],"options":[{"label":"Tornado","isCorrect":false},{"label":"Orkaan","isCorrect":true},{"label":"Blizzard","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"weather","question":"Olen k√ºlmunud vihm, mis langeb taevast, vahel nagu v√§ikesed pallid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen raske ja v√µin haiget teha, kui sind l√∂√∂n."},{"text":"V√µin olla sama suur kui golfipall!"},{"text":"Alustan kui veepiisad k√µrgel pilvedes."}],"options":[{"label":"Sleet","isCorrect":false},{"label":"Hail","isCorrect":true},{"label":"Lumehelbekesed","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"weather","question":"Olen v√§ga v√§hese vihmaga pikk periood. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Maapind muutub v√§ga kuivaks, kui ma √ºmberringi olen."},{"text":"‚ñ´ Metstulekahjud v√µivad selle aja jooksul kergesti alata."},{"text":"Taimedel ja loomadel v√µib olla raske."}],"options":[{"label":"√úleujutus","isCorrect":false},{"label":"P√µud","isCorrect":true},{"label":"Monsoon","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"weather","question":"Olen teadlane, kes uurib ilma. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Kasutan ilma m√µ√µtmiseks spetsiaalseid instrumente."},{"text":"Ma oskan ilma ennustada arvutite abil."},{"text":"Sa v√µid mind telekast n√§ha."}],"options":[{"label":"Astronaut","isCorrect":false},{"label":"Meteoroloog","isCorrect":true},{"label":"Bioloog","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}}]}